\documentclass{dfvlong}

\usepackage{graphicx}


\usepackage{tikz}
\hypersetup{
	pdfauthor = {Meret Trapp, Max Winkelmann, Deutscher Frisbeesport-Verband},
	pdftitle = {WFDF-Ultimateregeln Deutsch},
	pdfsubject = {Ultimateregeln, Übersetzung, Deutsch},
}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xargs}

\usepackage[ampersand]{easylist}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage[sfdefault]{roboto}
\usepackage[titletoc]{appendix}

\usepackage[numbered]{bookmark}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{float}
\usepackage{letltxmacro}
\usepackage{longtable}

\AtBeginDocument{
  % redefining \label
\let\oldlabel\label
\renewcommand{\label}[1]{\phantomsection\oldlabel{#1}}
}

%\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}

\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\setlength{\cftbeforesecskip}{.5ex}

\ListProperties(Progressive=3ex)
\ListProperties(Hang=true)
\title{WFDF-Ultimateregeln 2025-2028}
\author{Frisbeesport-Verband}
\date{\ISOToday} %12. April 2020}  % ISO please
% TODO: Start der Gültigkeit?

\rohead{\textbf{\normalfont\textsf{Ultimateregeln}}}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage

\ListProperties(Space2=.3cm, Space2*=.3cm)
\section*{Einführung}
\addcontentsline{toc}{section}{Einführung}
Ultimate ist ein sieben-gegen-sieben Teamsport, der mit einer Flugscheibe gespielt wird.
Er wird auf einem rechteckigen Feld gespielt, etwa die halbe Breite eines Fußballfeldes, mit einer Endzone an beiden Enden.
Das Ziel jedes Teams ist es, einen Punktgewinn zu erzielen, indem ein*e Spieler*in einen Pass in der Endzone, die sie angreifen, fängt.
Ein*e Werfer*in darf nicht mit der Scheibe laufen, aber darf die Scheibe in jede Richtung und zu jedem*r Mitspieler*in passen.
Immer wenn ein Pass nicht ankommt, gibt es einen Turnover, und das andere Team soll die Scheibe nehmen und versuchen, in der gegenüberliegenden Endzone einen Punktgewinn zu erzielen.
Partien werden typischerweise bis zu 15 Punktgewinnen gespielt oder bis zu einer Spieldauer von etwa 100 Minuten.
Ultimate hat keine externen Schiedrichter*innen und ist kontaktfrei.
Der Spirit of the Game gibt vor, wie Spieler*innen die Partie selbst regeln und sich auf dem Feld benehmen. 
\linebreak
\linebreak
Viele dieser Regeln sind in ihrem Wesen allgemein und decken die meisten Situationen ab.
Allerdings decken einige Regeln spezielle Situationen ab und setzen den allgemeinen Fall außer Kraft.
\linebreak
\linebreak
Varianten dieser Basisstruktur und -regeln können angewandt werden, um besonderen Wettbewerben, Anzahl an Spieler*innen, Alter der Spieler*innen oder dem zur Verfügung stehenden Platz gerecht zu werden.
Vergleiche die einschlägigen Appendizes für zusätzliche Regeln, die für bestimmte Eventformate der World Flying Disc Federation (WFDF) oder Deutscher Frisbeesport-Verband (DFV) gelten.

\section{Spirit of the Game}
\ListProperties(Align=fixed,FinalSpace=.7em)
%\ListProperties(Align=fixed,FinalSpace=.1em)

\input{rou_1_sotg}

\section{Spielfeld}
\input{rou_2_field}

\section{Ausrüstung}
\input{rou_3_equip}

\section{Punkt, Punktgewinn und Partie}
\input{rou_4_psg}

\section{Teams}
\input{rou_5_teams}

\section{Eine Partie beginnen}
\input{rou_6_starting}

\ListProperties(Align=fixed,FinalSpace=.7em)
\section{Der Anwurf}
\input{rou_7_pull}

\section{Der Status des Spiels}
\input{rou_8_state}

\section{Anzählen}
\input{rou_9_stall}

\section{Der Check}

\input{rou_10_check}\label{10}

\section{Aus}
\input{rou_11_ob}

\ListProperties(Align=fixed)
\section{Fänger*innen und Positionierung}
\input{rou_12_receiver}

\section{Turnover}
\input{rou_13_turn}

\section{Punktgewinn}
\input{rou_14_score}

\section{Callen von Fouls, Infractions und Violations}
\input{rou_15_calling}

\section{Spielfortsetzung nach einem Call}
\input{rou_16_cont}

\section{Fouls}
\input{rou_17_fouls}

\section{Infractions und Violations}
\input{rou_18_infra}

\section{Spielunterbrechungen aus Sicherheitsgründen}
\input{rou_19_stop}

\section{Time-Outs}
\input{rou_20_tos}

\newpage

\section*{Definitionen}
\addcontentsline{toc}{section}{Definitionen}
\input{rou_21_def}

\begin{center}
---  \ Ende \  ---
\end{center}

\section*{Lizenbedingungen}
\addcontentsline{toc}{section}{Lizenbedingungen}
\input{../../licence_summary.tex}

\section*{Hinweise zur Übersetzung}
\addcontentsline{toc}{section}{Hinweis zur Übersetzung}
\input{rou_23_hinweis}



\end{document}
